[comment]: # translation:outdated

[comment]: # ({47d9d664-5d9b206e})
# 10 事件通知

[comment]: # ({/47d9d664-5d9b206e})

[comment]: # ({f7e1986d-1be3daa6})



####  概述

在配置了诸多监控项和触发器，并且在触发器状态发生变化的情况下，用户已经接收到了一些告警信息，那么接下来就要考虑通过配置动作（actions）来响应事件的发生。

值得强调的是，用户不可能一直观察触发器或者事件的状态变化。更好的解决办法是，当发生明显的变化时（例如出现紧急问题）用户可以接收到系统发送的通知。当然，问题发生时，所有相关人员都可以接收到该事件通知是最好的。

可以说，事件通知是 Zabbix 首要的动作配置之一。该配置可以细致到对特定事件所要通知的对象和时间进行定义。

开启 Zabbix 事件通知的发送和接收功能，您需要做到：
-   [定义媒介](/manual/config/notifications/media)
-   [配置动作](/manual/config/notifications/action) 向指定的定义媒介发送消息

标准的动作由 *条件* 和 *操作* 两个元素构成。基本上，每当设定的条件达成时，就会执行相对应的设定操作。最重要的两个操作分别为：发送消息（事件提醒）和执行远程命令。

对于发现和自动注册所创建的事件，用户可以配置一些额外的操作。这些操作包括添加或删除主机，链接一个监控模板，等。

[comment]: # ({/f7e1986d-1be3daa6})
